十人被控暴動罪案 辯方質疑沒有記下複讀內容 警：個人習慣

十人被控暴動罪案 辯方質疑沒有記下複讀內容 警：個人習慣

去年農曆年初旺角警民衝突事件，十人被控暴動罪案件今日（十三日）在西九龍裁判法院續審，有參與拘捕第四被告何錦森的時任探員黎劍鴻指，自己當日與第四被告錄取警誡供詞後，曾複讀一次讓對方核對，辯方質疑黎為何沒有將複讀內容記在記事冊上，黎稱這是個人習慣。黎否認記事冊內容並不準確和不完整，辯方再追問記事冊內容是否只是「大概」正確，黎指這已是一年幾之前的事，印象並不是很清晰。

在辯方盤問下，黎否認在拘捕第四被告前曾看過案發的相關片段和相片，並指是在進行拘捕行動前，才獲得有關拘捕人士資料的文件，但當中並沒有任何片段的截圖。

辯方指，黎在拘捕當日曾要求第四被告指認截圖中人是否自己，黎表示不同意；辯方指，黎曾指第四被告事發當晚在現場，被告答是，黎表示不同意；辯方指，警員沒有先對被告作出警誡，黎表示不同意。

黎也否認警員曾在第四被告不在情況下，從第四被告的床上或附近搜出十二件物品，並將物品放在床上。聆訊明早繼續。